Niets kan de kennis van wat laatstgenoemde had geleden doordat zijn middel, of verwijder de schuld van zijn handelwijze jegens Eliza.
Niets vervangt hem daarom in haar vroegere gevoel van eigenwaarde, noch de belangen van kolonel Brandon.
Had Mevr Dashwood, zoals haar dochter gehoord Willoughby's verhaal van hemzelf - hadden ze getuige zijn nood, en onder de invloed van zijn blik en zijn manier, is het waarschijnlijk dat haar compassie groter geweest.
Maar noch in Elinor's macht, noch in haar wens om dergelijke rouse gevoelens in een door haar verkochte uitleg, zoals in eerste instantie was de naam weer in zichzelf.
Reflectie had rust aan haar vonnis en den zal haar eigen advies van Willoughby's woestijnen;--zij wenste te verklaren alleen de waarheid en leggen deze feiten waren echt vanwege zijn karakter, zonder enige versiering van tederheid leidt de fancy afzwaaide.
In de avond, toen zij werden alle drie samen, Marianne begon vrijwillig te spreken van him;--maar dat was het niet zonder moeite, het onrustige, rusteloze attentheid waarin zij had al enige tijd eerder zit--haar stijgende kleur, als ze sprak, en haar onvaste stem duidelijk daarna beval.
"Ik verzeker u," zei ze, "dat ik zie alles--zoals je kunt verlangen mij te doen."
Mevr.
Dashwood zou hebben onderbroken haar meteen met rustgevende tederheid, had geen Elinor, die echt willen horen haar zusters onbevooroordeeld advies door een enthousiaste teken, die haar stilzwijgen.
Marianne langzaam vervolg-- "Het is een grote opluchting voor mij--wat Elinor vertelde mij vanmorgen--ik heb nu gehoord precies wat ik wilde horen."
-- Voor sommige momenten haar stem was verloren, maar de inning zelf, voegde zij er nog aan, en met meer rust dan voorheen--"Ik ben nu heel tevreden, ik wil geen verandering.
Ik kon nooit gelukkig geweest met hem, na wist vroeg of laat ik geweten moeten hebben, dit alles.- Ik had geen vertrouwen, geen gevoel van eigenwaarde.
Niets had gedaan om mijn gevoelens."
"Ik weet dat - ik weet het," riep haar moeder.
"Gelukkig met een man van libertijn praktijken!--met één die zo gewond de rust van het liefste van onze vrienden, en de beste man!--NO--mijn Marianne heeft geen hart te blij zijn met zo'n man!--geweten, haar geweten zou hebben gevoeld dat het geweten van haar echtgenoot had gevoeld."
Marianne zuchtte, en herhaald, "Ik wou voor geen verandering."
"u onderzoekt de zaak," aldus Elinor, "net zoals een goede geest en een goed begrip moet beraden; en ik durf jij, evenals ikzelf, niet alleen in deze, maar ook in vele andere gevallen, reden genoeg om te worden overtuigd dat uw huwelijk moet betrokken je in veel olievelden en teleurstellingen, in Wat je zou zijn slecht ondersteund door een genegenheid, op zijn zijde, veel minder zeker.
Was u gehuwd, moet u zijn altijd slecht.
Hij duurt wordt bevestigd, zelfs door hemzelf en zijn hele gedrag verklaart dat zelfverloochening is een woord dat nauwelijks begrepen door hem.
Hij verlangt en je onervarenheid samen, op een klein, heel klein inkomen, hebben op het vervelend dat zou geen minder pijnlijke, uit zijn geheel onbekend en afgezien van tevoren.
